---
group: üldeesmärk
running_title: Cтратегическая цель 6
title: Дом, который начинается с улицы
slug: dom-kotoryj-nachinaetsya-s-ulicy
heroimage: "hero_kodud"
menuimage: "menyy_kodud"
metaimage: "meta_kodud"
image_alt: ""
background: "#d6e9f8"
hover: "#338ed9"
---

<Hero>

<RunningHeader>Cтратегическая цель 6</RunningHeader>

# Дом, который начинается с улицы

![Дом, который начинается с улицы](../meedia/eesmargid/hero_kodud.svg)

Родные места создают чувство защищенности и безопасности. Дом — это не просто четыре стены, где мы чувствуем, что дома, еще только ступив на родную улицу или даже въехав в квартал. Во дворе всегда найдется повод провести время, несмотря на возраст. В Таллинне найдется подходящий дом для каждого — выбор жилплощади разнообразен и доступен. Для людей с особыми потребностями адаптировано достаточно жилых домов, что благодаря доступности городского пространства позволяет всем участвовать в общественной жизни. Семьям в Таллинне живется хорошо, и у детей имеется много возможностей самостоятельно заниматься своими делами. Дома проектируются в основном ближе к центрам: с общественным транспортом, детскими садами, школами и обслуживающими учреждениями. Рядом со всеми домами есть как зеленые зоны, так и интересное общественное пространство. Работают энергетические кооперативы, делая потребителей энергии осознанными производителями. При возведении жилых домов город подает пример и демонстрирует ответственность, руководствуясь целостностью жилой среды. Город предлагает жилплощадь во всех районах.

<ReadMore id="prilozhenie-6-1" />

<LightBox previewImageUrl="https://img.youtube.com/vi/y_l0zqTK0vI/hqdefault.jpg">
  <iframe
    width="100%"
    src="https://www.youtube.com/embed/y_l0zqTK0vI?autoplay=1&yt:cc=on&hl=ru&cc_lang_pref=ru&cc_load_policy=1"
    frameborder="0"
    allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
    allowfullscreen
  ></iframe>
</LightBox>

</Hero>

<Content>

## Многофунк&shy;циональные жилые районы

<ImageTrigger id="6_mitmeotstarbelised.jpg" isDefault={true} alt="">

Город играет активную роль в формировании жилой среды. Таллинн планирует городское пространство комплексно, ведет сотрудничество с владельцами частной собственности и инвестирует в объекты городского пространства, развитию которых он желает содействовать, — в большие и маленькие центры Таллинна. Новая жилплощадь строится недалеко от центров, где имеются качественное общественное пространство, необходимое транспортное сообщение, велосипедные дорожки, детские сады, школы, школы дополнительного образования и прочие районные услуги. Там, где предлагающие услуги центры пока отсутствуют, город и частный застройщик планируют их совместно, при этом развитие жилых районов без комплексного центра даже не рассматривается.

<ReadMore id="prilozhenie-6-2" />

</ImageTrigger>

## Разнообра&shy;зие кварталов и дворов

<ImageTrigger id="4_hoitud.jpg" alt="">

У каждого таллиннского квартала свое лицо, там хорошо жить. На внутренних улицах кварталов спокойное движение и увлекательная уличная жизнь — можно играть, гулять и отдыхать на скамейках. Проектируемая жилая недвижимость предпочтительно находится в зданиях высотой до четырех этажей, при этом учитываются, например, особенности центра города или дачного пригорода. В жилых районах действуют малый бизнес и заведения общепита . Кварталы обогащают многоликие дворы, а также зачастую полуоткрытые или открытые пространства. Дворы Ыйсмяэ, Ласнамяэ и Мустамяэ обрели новый облик и стали многофункциональными зонами отдыха. Автомобили в основном паркуются не перед многоквартирными домами, а под землей или на крытых парковках. В городе действуют активные квартальные сообщества, которые участвуют в формировании жилой среды и организуют совместные мероприятия. Дороги между кварталами сделаны удобными и интересными.

<Meter title="">

Жилые площади будут строиться преимущественно в **зданиях не выше четырехэтажных**

![](../meedia/moodikud/S40.svg)

<!-- <MeterData>


2020: **19,9%**

</MeterData> -->

</Meter>

<ReadMore id="prilozhenie-6-3" />

</ImageTrigger>

## Дома, отвечающие потребно&shy;стям

<MapTrigger id="S36-kinnisvara-hind">

Население Таллинна растет, и строятся новые дома. Выбор жилья разнообразен и позволяет каждому домохозяйству найти для себя подходящий дом по карману. Во всех районах имеются как крупные, так и небольшие жилые помещения, предлагающие гибкие возможности переезда при изменении жизненного уклада. Семьям в Таллинне живется хорошо, и у детей много возможностей вести дела самостоятельно. Имеется достаточно домов для людей с особыми потребностями и пожилых. Это означает, что к жилым домам обеспечен хороший доступ, в зданиях имеются лифты и внутренние помещения обустраиваются в соответствии с потребностями жильцов. Предлагаемая городом жилплощадь по доступным ценам находится в различных районах города.

<Meter title="">

Разнообразие жилья позволит разным семьям найти **подходящий и приемлемый по цене дом**

![](../meedia/moodikud/S37.svg)

<!-- <MeterData>


2020: **78,9%**

</MeterData> -->

</Meter>

<ReadMore id="prilozhenie-6-4" />

</MapTrigger>

## Энергоэф&shy;фективные и комфортные дома

<ImageTrigger id="6_tallinna_kodud.jpg" alt="">

Таллиннские дома спроектированы или перестроены с учетом энергоэффективности и автономности. Внедрены инновационные отопительные технологии и экологичные энергоносители. При реновации и строительстве домов сохранена самобытность района. <Annotation id="kооперативная-деятельность">Кооперативная деятельность</Annotation> позволяет перейти на локальное производство энергии и тем самым достичь повышения доли экологически чистой энергии и энергобезопасности. Источники энергии комбинируются, используются энергосберегающие решения, строятся только дома с нулевым потреблением энергии, и в домах хороший микроклимат. Исходя из цели углеродной нейтральности, для Таллинна стала привычной новая деревянная архитектура. В жилых домах имеются удобные помещения для хранения велосипедов, детских колясок и других средств передвижения, и все это находится на нулевом этаже, то есть на уровне улицы.

<Meter title="К 2035 году">

Энергоэффективность зданий **повышается**

![](../meedia/moodikud/S39.svg)

<!-- <MeterData>


2020: **63%**

</MeterData> -->

</Meter>

<ReadMore id="prilozhenie-6-5" />

</ImageTrigger>

</Content>

<DomainsGrid>

## Основные сферы

<Domain id="gorodskoe-planirovanie">
  Возведение большей часть жилых площадей планируется рядом с какими-либо
  центрами, где предоставляются повседневные услуги, создается возможность
  присоединиться к сети скоростного общественного транспорта, а также есть
  приятные и привлекательные общественные пространства. Поддерживается
  уникальность каждого жилого района. Программа планировки дает формирующим
  городское пространство сторонам инструкции по созданию удобного и уютного
  городского пространства.
</Domain>

<Domain id="soderzhanie-i-razvitie-gorodskogo-imushestva">
  Предложение жилищных услуг помогает обеспечить нуждающихся соответствующими их
  потребностям, недорогими, доступными, энергоэффективными и удобными домами в
  самобытных кварталах. Консультирование и поддержка собственников квартир и
  квартирных товариществ развивают у товариществ навыки управления недвижимостью
  и помогают делать жилую среду безопаснее и привлекательнее.
</Domain>

<Domain id="tehnoseti">
  Надежные и современные техносети помогают обеспечивать удобство и
  энергоэффективность домов. Единая система водопровода и канализации помогает
  снизить коммунальные расходы. Инновационное использование дождевой воды
  помогает уменьшить риск наводнений и предоставить ее в пользование людей. В
  жилых районах установлено достаточное и приятное освещение.
</Domain>

<Domain id="gorodskoj-landshaft">
  Сфера помогает создавать разнообразные, чистые и безопасные жилые районы и
  дворы. Благодаря зеленым насаждениям дворы становятся более зелеными и дают
  повод проводить там больше свободного времени. В окрестностях подавляющего
  большинства домов находятся привлекательные зеленые зоны, которые соединены
  между собой слаженной зеленой сетью. Планируя, строя и реновируя детские
  площадки, город предоставляет детям и семьям больше возможностей и причин
  проводить свободное время вблизи от своего дома.
</Domain>

## Сферы, связанные со стратегической целью

<Domain id="ohrana-okruzhayushej-sredy">
  Разнообразная, живая, дающая возможность использовать природные блага,
  бесшумная городская среда с чистым воздухом делает жизнь в Таллинне
  привлекательной и здоровой. Хорошо организованная утилизация отходов
  обеспечивает сохранение благоприятной среды для жизни. Экологически
  сознательные горожане умеют замечать вокруг себя природу, и это еще больше
  способствует их благополучию.
</Domain>

<Domain id="pravoporyadok">
  Профилактические работы (в том числе повышение осведомленности граждан) и
  надзор за выполнением установленных правил помогают создать чистую и здоровую
  окружающую среду.
</Domain>

<Domain id="mobilnost">
  Новые дома строятся рядом с местами, где есть возможность использовать для
  передвижения по городу быстрый, удобный и соответствующий потребностям
  общественный транспорт. Там, где еще нет линий общественного транспорта, они
  будут планироваться в сотрудничестве с застройщиками. Все начинающиеся от дома
  маршруты также доступны для людей, использующих для передвижения
  вспомогательные средства. Для того, чтобы люди могли использовать двор своего
  дома, большая часть парковок будет построена под землей или для людей будет
  создана возможность парковать свои транспортные средства в парковочных домах
  недалеко от дома.
</Domain>

<Domain id="socialnoe-obespechenie">
  Пособие на адаптацию жилья позволяет адаптировать дома людей с особыми
  потребностями и пожилых людей, позволяя им самостоятельно справляться в жизни.
</Domain>

</DomainsGrid>
